點解有人鍾意爭埋單 ???

70 幾年前已經有人批評過呢樣野 on9

當在搶付車費，搶會鈔，或搶買戲票的時候，為了面子關係，不好意思不「搶」，為了荷包關係，卻又不最堅持要「搶」，結果是得收手且收手，面子顧全了，荷包仍舊不空。最糟糕的是遇 了同道的人，你一搶他就放鬆，結果雖然是「求仁得仁」，卻變了啞子吃黃連，心裏有說不出的苦。

《請客》王力
原載於一九四三年十月出版的《生活導報》

《請客》王力

因為力王埋你單

以前可能為左面子
但依家其實唔想欠人

錢銀單就算啦，一萬幾猶如過眼雲煙
幾多毒撚幫港女臭閪埋啲洋腸尾數